朝媒發金正恩探車禍傷者相 討好北京

8年04月25日

朝媒發金正恩探車禍傷者相 討好北京

北韓前晚發生重大死亡車禍，造成至少32名中國公民和4名北韓人喪生；北韓官方媒體昨報道，領導人金正恩對這件悲劇表示「沉痛哀傷」，並發佈金正恩到醫院探望傷者的照片（圖）。外媒指，北韓媒體罕見地報道這次略為負面的消息，以顯示北韓與中國的關係更為緊密。

網民要求公開起因

法新社報道稱，北韓政府一向嚴格管控對外消息，官方通訊社罕見地報道了這則負面新聞。路透社則報道，事件顯示中國是北韓經濟與外交上最重要的支持者。

據北韓中央通信社報道，金正恩前日上午會見中國駐北韓大使，稍後到醫院探望車禍倖存者。報道稱，金正恩接到車禍消息後，對事故感到沉痛哀傷，想到那些失去親人的家庭時，他就哀傷不已。金正恩又說，北韓人民「對這件悲劇事故感同身受」，他將以「最大誠意」來處理善後，緩解家屬悲痛。

中國外交部昨表示，金正恩在23日晚專程到醫院看望兩名受重傷的中國公民，表示朝方會盡全力救治，並同中方一道做好事故處置和善後工作。中方對此表示感謝。內地網民認為金正恩此舉意在討好北京，「因有所圖」，另有網民則要求公佈事故原因。

中央社

上一則
遼寧號東海晒馬威嚇日本

下一則
出席上合外長會議 印度拒撐一帶一路

個feel似做緊人體實驗

金仔探病做咩着醫生袍

因為佢係神醫 能醫百病
摸摸你就知咩病

2腳羊

真係睇唔透金仔呢啲係咩棋路

咁叫討好北京
不如話驚比人發現單野係佢策劃

問緊個傷者影完相
想犬決定高射炮

見到金生都唔喊唔感恩 高射炮決

重要訓響到
冇感動位
下世小心d

負面 死既係支那人又唔係北泡, 無普天同慶算畀面喇

要不是偉大金主席親自慰問下令全力搶救傷者，支那五毛早就全車死清光了。

朝媒發金正恩探車禍傷者相 中國或成最大贏家